'\" t
.\"     Title: groupdel
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17/05/2017
.\"    Manual: Comandi per la gestione del sistema
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "GROUPDEL" "8" "17/05/2017" "shadow\-utils 4\&.4" "Comandi per la gestione del si"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NOME"
groupdel \- rimuove un gruppo
.SH "SINOSSI"
.HP \w'\fBgroupdel\fR\ 'u
\fBgroupdel\fR [\fIopzioni\fR] \fIGRUPPO\fR
.SH "DESCRIZIONE"
.PP
Il comando
\fBgroupdel\fR
modifica i file di account di sistema rimuovendo tutte le voci che si riferiscono a
\fIGRUPPO\fR\&. Il gruppo indicato deve esistere\&.
.SH "OPZIONI"
.PP
Il comando
\fBgroupdel\fR
accetta le seguenti opzioni:
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
Mostra un messaggio di aiuto ed esce\&.
.RE
.PP
\fB\-R\fR, \fB\-\-root\fR\ \&\fICHROOT_DIR\fR
.RS 4
Effettua le modifiche nella directory
\fICHROOT_DIR\fR
e usa i file di configurazione dalla directory
\fICHROOT_DIR\fR\&.
.RE
.SH "AVVISI/CAVEAT"
.PP
Non si pu\(`o rimuovere un gruppo che sia gruppo primario di un utente\&. Occorre rimuovere l\*(Aqutente prima di rimuovere il gruppo\&.
.PP
Occorre controllare manualmente tutti i file system per assicurarsi che non rimanga alcun file avente questo ID di gruppo\&.
.SH "CONFIGURAZIONE"
.PP
Le seguenti variabili di configurazione in
/etc/login\&.defs
cambiano il comportamento di questo strumento:
.PP
\fBMAX_MEMBERS_PER_GROUP\fR (numero)
.RS 4
Numero massimo di membri per gruppo\&. Quando viene raggiunto il massimo, viene creata una nuova riga per il gruppo nel file
/etc/group
(con lo stesso nome, stessa password e stesso GID)\&.
.sp
Il valore predefinito \(`e 0, che non pone nessun limite al numero di membri per gruppo\&.
.sp
Questa opzione (dividi gruppo) permette di limitare la lunghezza delle righe nel file \(Fogroup\(Fc\&. Questo \(`e utile per essere certi che le righe per gruppi NIS non eccedano i 1024 caratteri\&.
.sp
Se si deve impostare questo limite, si pu\(`o usare 25\&.
.sp
Nota: la divisione dei gruppi potrebbe non essere supportata da ogni strumento (anche all\*(Aqinterno del pacchetto Shadow)\&. Non si dovrebbe utilizzare questa variabile a meno di esserci forzati\&.
.RE
.SH "FILE"
.PP
/etc/group
.RS 4
Informazioni sugli account di gruppo\&.
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
Informazioni sicure sugli account di gruppo\&.
.RE
.SH "VALORI RESTITUITI"
.PP
Il comando
\fBgroupdel\fR
restituisce i seguenti valori:
.PP
\fI0\fR
.RS 4
successo
.RE
.PP
\fI2\fR
.RS 4
sintassi del comando errata
.RE
.PP
\fI6\fR
.RS 4
il gruppo specificato non esiste
.RE
.PP
\fI8\fR
.RS 4
operazione impossibile perch\('e il gruppo \(`e primario per un utente
.RE
.PP
\fI10\fR
.RS 4
non \(`e possibile aggiornare il file group
.RE
.SH "VEDERE ANCHE"
.PP
\fBchfn\fR(1),
\fBchsh\fR(1),
\fBpasswd\fR(1),
\fBgpasswd\fR(8),
\fBgroupadd\fR(8),
\fBgroupmod\fR(8),
\fBuseradd\fR(8),
\fBuserdel\fR(8),
\fBusermod\fR(8)\&.
